堅過蔡堅 - 林夕

節錄

堅過蔡堅 - 林夕

（美聯社）

新華社不是給普通人看的，普通人民才懶管那麼多，既然民主不可以當飯吃嘛，看新華社新聞網也不可以舒筋活絡。

頭條例必大大XXXX，。。。。。。。。。。。。。

只好奇，。。。。。。。。。。。。

疫情隱瞞，。。。。。。。。。。。。

氣象預測。。。。。。。。。。。。

他們把洪水起了一號二號。發給人民的警報，也忽然比親切的金子更親切。一來就以一號洪水跟準災民打招呼：你好，一號洪水，已安然已經到了XXX了。

再來就是：我是二號洪水，你們以為一號比我強就錯了，本來三峽大壩不讓我出去玩，偷偷告訴你，我才剛出門呢。

偷偷？偷你的妹啦，偷偷摸摸到可以嬉皮笑臉，還真是創人類文明之最。什麼都可以歌頌，什麼都可以扮傻裝懵，但受災人數以億億聲計，用大陸網民反應說：你跟我們賣萌，把洪水「萌化」？又是小編的錯？

大大言猶在耳，成洪水之患為「洪魔」。如今大大也水浸眼眉，居民水漫金山，水利專家要不要「人設」一名洪水向大大報告：你好，我是洪魔一號，偷偷告訴你，三峽大壩關不住我，因為我是黃河之水，天上來玩玩的，奔流不到海，屢次改道淹沒大地，預淤積的泥沙不只良田盡毀，積水不退就日後必有瘟疫，本季糧產就不復回了。我也是不得以，弄壞我脾氣的是你們的祖先，一直承傳到你們這一代，則是於今為烈。誰叫你大大稱我為魔，在你面前，誰也不敢自認的名堂，我不喜歡，我本來只是萌萌的，一心奔流到海不復回。

堅，洪水多連着猛獸，新華社自己在打手槍，莫非以為居民是在打手遊？造神之後組裝英雄，現在包裝洪水成玩具，膽識創意真係堅過蔡堅。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com